<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<!-- Generated using X-Studio -->
<language id="44">
	<page id="9980" title="Renegades" desc="" voice="no">
		<t id="1">Après avoir inspecté les débris du vaisseau, vous trouvez un enregistreur de données endommagé et êtes en mesure d'extraire ce fragment du tampon des messages :\n\n\n</t>
		<t id="2">Après avoir inspecté les débris du vaisseau, vous trouvez une capsule de communication avec un message partiel encore dans le tampon :\n\n\n\n</t>
		<t id="8">Qu'est-ce que cette coque brisée qui se trouve devant vous ? Un vaisseau renégat a finalement été identifié et détruit. Vous fouilllez soigneusement les débris et trouvez les restes de l'enregistreur spatial. Il est marqué et piqué mais l'unité de mémoire à micro-électrons est encore intacte. Du sang est éclaboussé partout, mais vous haussez les épaules. Après tout, ce n'est pas vous qui avez commencé ce combat, mais vous êtes sûr de le terminer.</t>
		<t id="9">Grâce à une analyse et à une reconstruction minutieuses, et à l'utilisation judicieuse d'une caisse de bière d'Albion saisie, vous êtes en mesure de décoder le fragment de données qui vous amène à penser que quelque chose d'important a été mis en scène dans [green]%s[/green].\nQuelque part dans ce système se trouve une vieille épave de vaisseau utilisée comme "défi de segmentation de la porte entropique" ; peu importe ce que cela signifie. Il semble que d'une manière ou d'une autre, la vieille épave et votre scanner de données soient liés et liés à une sorte de séquence spéciale qu'ils appellent "Réintégration de la Porte Renégate". L'IA de l'ordinateur ne peut pas faire la différence entre la tête et la queue de cette déclaration. Je suppose que nous devrons découvrir nous-mêmes ce que cela signifie.</t>
		<t id="10">Hé %s, j'ai oublié de vous donner la partie %s du code du système d'accueil. C'est %s. Mémorisez-le et effacez-le de vos tampons.</t>
		<t id="11">%s : Votre autorisation d'entrée dans le système a été accordée. Veuillez utiliser le code d'entrée %s. Ces informations sont confidentielles et doivent être stockées uniquement dans un module de mémoire chiffré approuvé par Terracorp. Ne nous décevez pas.</t>
		<t id="12">Ceci est le Dispatching. Le code d'entrée a été défini conformément aux directives de sécurité des données et est maintenant %s. Veuillez le mémoriser et le supprimer de votre journal informatique et de votre tampon de communication. Bonne journée.</t>
		<t id="13">Quoi de neuf %s ? Ouais, j'étais juste de retour à cette base renégate pour des réparations et un bain. Le hangar d'amarrage semblait assez occupé. J'ai vu au moins %s vaisseaux de classe %s qui y étaient stationnés, donc ils semblent prêts à tout.</t>
		<t id="14">Salut %s, comment ça va ?\n\nJ'étais à la chasse dans %s et j'ai remarqué un drôle de vaisseau qui traînait. J'ai pensé que c'était peut-être un de ces renégats, alors je l'ai évité. Fais attention à tes arrières mon pote.</t>
		<t id="30">[green]La menace des Renégats a finalement pris fin ![/green]\n\n\nEn fouillant les décombres, vous repérez plusieurs marchandises qui ont été éjectées dans l'espace et commencez à les rassembler avidement.\n\n\n\nVous remarquez aussi une légère lueur dans l'un des tas de débris et découvrez des spécifications techniques qui identifient un certain nombre d'améliorations que vous pourriez apporter à vos propres avant-postes. Vos ingénieurs sont stupéfaits et font rapidement des plans pour les changements. Les coûts de construction de vaisseaux sont maintenant réduits de 10% dans tous vos avant-postes.\n\n\n\nQuelques traînards renégats peuvent encore être là quelque part, mais ils ne représentent pas une grande menace pour vous. Bon travail !\n\n</t>
		<t id="31">[yellow]La porte de saut cachée des Renégats a été révélée.[/yellow] Vous devrez y faire face de manière décisive. Malheureusement pour vous, les dirigeants renégats devront maintenant vous faire face de manière décisive ! Attendez-vous à des problèmes à votre porte d'entrée. Réglez-les avant qu'ils ne vous règlent.</t>
	</page>
</language>
